教大校長張仁良懷疑在開學典禮上不尊重學生會發言

以下轉自香港教育大學學生會致學生之電郵：

【其身不正，何以為師？——就張仁良校長於開學典禮上不尊重學生代表之公開譴責信 】

昨日(29/8)為本校每年一度之新生開學典禮，按照以往傳統，開學典禮會由校長致歡迎辭，然後再由學生會會長向各新生致辭，再帶領全體新生宣誓。惟昨日之開學典禮中，張校長致辭時，便向眾新生表明派對已開始，盡情玩樂，而一眾新生立即響應張校長之言，漠視及後本會會長之發言及莊嚴的宣誓環節，然而以上流程早於六月已擬定，校長理應清楚知道。

而且，以往學生會會長致辭時，場地都會保持肅靜的環境以尊重演講者，但本年度的開學禮卻於學生會會長致辭時播放非常「歡樂」的派對音樂，騷擾演講者。本會曾經要求停播音樂或減低音樂聲量，但校方人員拒絕，以致場面氣氛格格不入，音樂聲量之大甚至掩蓋學生會會長致辭的聲量，令一眾新生甚至難以清晰聽到有關講辭。

另外，過往幾年，學生會會長於開學禮的演講辭均非常嚴肅，內容甚至涉及社會及政治議題。由於開學禮前學生會會長會需於場地進行排練及試講，本會不禁質疑，是否因為是次有關講辭涉及「香港獨立」而遭禁聲？

本會會長於開學典禮中發言乃創校至今之傳統，當中的宣誓儀式更是新生們對其身分及日後表現作出承諾的環節，宣誓的過程更應尊重及莊嚴。惟昨日張校長之舉不但褻瀆宣誓之儀式，更是不尊重學生會的行徑，敢問張校長視尊重於何物，視學生代表為何物？

試問若果於張校長致詞之際，同學們於台下各自玩樂，視台上嘉賓如無物，張校長又是否能欣然接受？若果可以，本會定必於畢業典禮之時呼籲同學在台下「盡情玩樂」。

最後，本會奉勸張校長謹記：人必自侮然後人侮之。

香港教育大學學生會
二零一八年八月三十日

根本一早就要同校方開戰

玩理差佬陰招

人地小氣你上年民主牆搞過佢嚟

個垃圾校長淨係識幫外人，好難唔比人屌

蓮囝一周年咪上民主牆賀吓佢囉

篇文怪怪地
點解第一段唔直接講學生會會長致辭受影響
反而頭尾, 多數篇幅都去咗講咩"盡情玩樂"

推到校長出黎回應

依家先知道宣誓咁莊嚴唔應該玩野

人必自重然後人重之。人必自辱然後人辱之。明知學院不支持港獨而在這綁架發表港獨，你有尊重校方嗎?有考慮有多少同學想在這場合聽嗎?就正如講粗口，有人朗朗上口，每一句都出口成文，有沒有考慮聽者。你要發表港獨，請選擇在合適場合。

張校長用心良苦 身體力行支持宣誓玩野反DQ

+1

極賤格
高級教畜

港獨有幾唔尊重學院？

新人返工喎

推

推啊

原來重有錢請人

推上熱門

未講已經知人地想講咩
我當預演知左啦 就要破壞人地既發言 ?
人必自重然後人重之 你同返張仁良條友講啦
一舊舊文皺皺就以為大條道理 ?
有時間搞撚掂你地啲admin野先再上黎9up啦
SAO同Registry兩邊推黎推去有無盡到本身責任呀 ?
成班廢人講廢話

大佬呀 專業少少啦網絡評論員
好重大陸仔味呀你

你返yahoo啦

不獨先唔尊重學院

無場刊架咩?
d 準老師做乜春?

所以應該DQ 教大校長 同 工作人員（為虎作倀）

陰濕招學晒中國

啲五毛好鍾意用講粗口去類比港獨

教育從來都只係一門生意
你估班垃圾真係會春風化雨咩

同學仔ho ball

派對已開始，盡情玩樂

明白
以後用張仁良校長呢句做暗號

又多一位港獨之父

咁都有五毛開工

身體力行十卜宣誓玩野

五毛已控制討論

on9, 而家無言論自由？而家係迫張仁良講野咩？屌

可憐，可悲。有論點就拎出黎。剩係識滿腦粗口。